【2018中秋】波斯 (伊朗)

時差醒咗～～！！

【2018中秋】波斯 (伊朗)

中秋前一晚飛過去德黑蘭，航班送了一份小禮物。

班機準時到達德黑蘭，預計時間 21:00 到達，連滑行接橋也是 21:00

入境手續快得誇張，在外國從未在一分鐘內完成入境。

入境設有外國遊客及伊朗人的櫃檯，但是很多持有外國護照也可以用本地人櫃檯。

我排了五個人入境，去到行李帶，行李已陸續到達，最後由下機到取得行李只用了17分鐘。

換錢～～在地下入境大堂有人會問你要不要換錢。

他們用電話 app 顯示官價 1美元對4萬多，然後用1美元對7萬向你換。

結果是二樓離境大堂的找換店是 1美元對147,000。

比他們還要高一倍有多，但上限只能換100美元，必需提供護照。

電話卡～入境大堂有多間電話卡公司，我想買的是黃色的伊朗電訊，但當入我護照資料，在電腦查不到我的紀錄，不能出卡給我，職員叫我到市中心辦理。

出市區交通～二樓有通道通向 Metro 站，但指示不太清楚，但晚上九點就已經沒有服務。

Metro 站入口

最後我直接在二樓離境層天橋找車出市區，司機開價 600,000 Rial (60,000 Toman) ，沒還價便上車。

住宿～～本身打算到一間比較出名的 Hostel ，但司機說太貴了，30美元 share washroom ，介紹了另一間酒店，幫我問價才是 16美元，最後收了本地貨幣 2,000,000 Rial。(如果你用機場匯價就很便宜。)

不過這裡有獨立廁所浴室。

暫時去到呢度，瞓多陣先。

本地時間5點半。

伊朗～

WhatsApp, 連登正常。

Facebook, 臺灣背包客棧去唔到。

lm又爛尾

伊朗住宿好似幾貴吓

要講價囉，同埋逐間搵，你 send email book 實唔會平俾你。

依家我都係見步行步。

睇左好多遊記都係貴到有d離譜
西歐咁

高級小小會係，其實講梗都係百零美金。

住我覺得世仇以色列仲貴。

食拍得着北歐。

巴打講到百零美金一晚冇乜所謂咁

講梗貴嗰啲喎。

平嘅最近伊朗紙貶值，肯收當地錢，1百蚊港紙都住到。

伊朗最大問題係酒店網訂唔到平酒店，所以要靠自己嚟到格價。

今早趁博物館未開，去了附近的 Grand Bazaar.

但很多店還未開。

酒店上網 download 慢過 upload ，救命。

preview 文章會想死。

Bazaar 其中一個入口

走廊及其中的分岔路口

波鞋街？

女性內衣商店，勁 colourful ，但店員是男的，應該係老公買俾老婆着俾自己睇。

行咗段仔就去返搵博物館。

撞正政府機構上班時間，通街警車警察，唔好亂影相，政府建築物會講明 No Photo.

博物館相，等下再貼。

呢個網book交通信唔信得過

唔知，今晚想坐火車，但車票都未買。

完全唔知下一步係點。

酒店房已退。

伊朗適唔適合完全唔plan

我係咁易做過下功課
時間有限既或者旺季去既好似都plan定住宿同交通好

同埋冇得用信用卡 / ATM要帶晒現金，感覺唔適合新手去

我成日擔心如果帶唔夠錢/途中意外唔見左一部分咁點算
新手點自己去伊朗

其實我係諗着會 join 到人，但冇住到 hostel 就打亂咗個計劃。

今日行咗成日都搵唔到地方買電話卡。

去到好多找換店嘅街，標價1美元都換15萬以上，但係間間都話 No money 冇得換。

膽粗粗喺街邊同人換咗2百美金， 1對14萬5千，比機場嗰間低，但冇法。

我都係時間有限，星期日就要上機，今晚留多晚喺德黑蘭。

我都有做功課，但計劃趕不切變化。

我帶咗千五美金。

百元
五十
十元

都有，暫時未用到美金。

依家喺 food court 食梗晚餐。

27萬，2美金都冇。

又返咗去噚晚間酒店，拎番行李再同佢講住一晚，繼續兩球 Rial.

佢話我噚晚間房冇咗，同我講個廁所有嘢唔同咗，問我介唔介意。

原來係坐廁變踎廁啫。

呢度 Wi-Fi 繼續慢到嘔茄。

講番今朝去嘅博物館，前身係皇宮嚟。

Golestan Palace

有啲似去咗俄羅斯沙皇啲皇宮咁，不過佢就玩水晶玩鏡多。

值錢嘢已經去晒國家珠寶博物館，做咗外匯儲備。

九點前去到，門前已有團荷蘭人，啲本地的士司機撩完個荷蘭人後，又問我邊度嚟，通常都係估日本同韓國，莫非連我細兜都睇到？

我話係香港，通常會講多句 ❝千❞ ，即係❝秦❞，佢哋剩係識秦國，中国？冇人識你喎。

入博物館購票要用自動機，但你碌唔到卡俾錢，點算呀？

職員會用佢自己張卡幫你碌，不過唔知私人定公司卡啦。

先要自己揀要入嘅館，我睇 Lonely planet 係對唔到啲名架。

搞到我最後係斷估揀咗5個地方入，連埋行政費係62萬。

最後我入到去係拎着張票問人啲館喺邊，連佢送嗰份 booklet 都係對唔到名。

最後我喺一個館影到呢份嘢，個名就似跟番門票用嘅名。

打着咁多先，好驚爛尾，電話打字成日揀錯字。

想問你係邊到轉機？邊間航空公司同幾錢？

中国南方航空，烏魯木齊轉機，即晚到。

不過我係去程早咗一日到烏魯木齊，整咗個回憶 Trip 。

上年年尾買，2千2人仔，依家連買去烏魯木齊單程都唔得。

咁咪要上廣州/深圳出發囉？
我都想去但睇過出年機票要6000人仔來回

深圳可以飛。

要等佢做特價，通常會連幾個中亞國家同埋格魯吉亞一齊做。

聽講亞航停咗飛德黑蘭，轉機都冇得飛。

我計埋匯價先2千5港紙，呢個價冇得輸啦。

係烏魯木齊出境安全檢查勁嚴，除鞋連腳底都要查。

所有尿袋逐個睇，睇下有冇超過限制。

巴打出post肯定係質素保證，強帖留名

有假期有錢佬遊世界POST

成日冇網絡，就快追唔到。

啱啱先買到 Sim 卡，但原來 data 好少。

窮遊嚟咋。

住咗兩晚單人標準房都係30美金。

講吓買 Sim 卡，喺機場出唔到 Sim 卡，搞到兩日幾出街冇電話用。

今日終於買到啦，喺地鐵站啲 counter 仔，點知係齋賣卡係冇 data ，你要 data 要出外面啲報紙檔買增值卡。

真係玩鳩我咩！又要我出去搵。。。

張卡仲要成 700,000 Rial .

結果返到酒店拎行李都見唔到地方有。

最後喺火車站搵咗間電話配件店，佢都係叫你出去買張 recharge 券，買完返嚟搵佢充。

又冇講買幾錢，點樣呀？大佬！

揹着行李走返出火車站，再搵到小店有得充，結果搞咗幾個字先搞到，返入火車站又要檢查多一次。

Google 翻譯番啲 SMS ，話500MB 一個星期。

我係要 2GB 一星期呀。

呢度又收咗我 50萬，前後用咗百二萬搞呢張卡。

對你嚟講真係窮遊

講番昨日的 Golestan Palace ，有啲展廳都冇嘢睇嘅，一個地下室展覽幾張相就收你8萬，雖然唔係貴，但係睇都嫌嘥時間。

Main Hall 主館一定要睇。

因在火車上，冇得搵資料對應番票上名稱同 booklet 個名。

揀咗其中比較靚嘅展館同外觀相貼上來。

留名，巴打唔好爛尾呀

新手第二次獨遊就去咗伊朗

驚唔驚

咁第一次去邊

驚又無喎，嗰邊啲人會好熱心幫你

第一次去咗三日兩夜新加坡

esfahan 住iran hotel好抵，single room都係10usd, 收rials

我都網上睇過

依家喺 Shiraz ，搭火車 delay 6 個鐘，晏晝兩點先到。

行程亂晒。

可能設拉子直接走，其他城市 skip 算。

依家住梗間嘢 500,000/1晚。

坐飛機都好平，我月頭喺masshad飛shiraz 3x usd

其實最好睇shiraz了，其他城都差唔多

因為想試下火車

火車 950,000 都幾舒服，冷氣又夠凍。

係冇預佢 delay 咁耐。

本身上午到就爭好遠。

巴打機票係點買？係咪去到搵hostel幫手？
plan緊大概得10日full day，始終想去埋 Mashhad

原來已經星期三，好多嘢都達唔到預期，就係因爲電話卡同埋酒店上網慢，搞到未 plan 得好 detail 嘅行程有好多阻滯。

冇電話用，用唔到叫車 app ，德黑蘭行咗好多路，有啲景點去到附近都因唔夠時間放棄冇去。

去買火車票，搭地鐵落錯兩次車，兩次都出埋閘，第三次就唔再坐，焗着問路轉巴士，但都係要行好遠。

不過叫做自己想去嘅都叫去咗，其他為打卡就算吧啦。

依家去到 Shiraz ，連一個景點都冇去。

個人太怕熱，一熱就咁，我都係適宜去俄羅斯算了。

諗着近十月冇咁熱，都係咁熱。

shiraz睇粉紅清真寺夠了
個波斯乜乜乜古跡都無咩野睇
真係熱到唔想出街，女士仲要包頭，想死

我喺guesthouse老闆同我去旅行社買，比rial, 今日買後日飛

波斯乜乜乜，我聽朝去粉紅清真寺碰碰運氣，睇下撞唔撞到有散客可以夾份包車去。

搭火車都冇見過華人遊客。

係喺德黑蘭個皇宮撞到一大班。

跟着都冇乜了。

伊朗住酒店真係好鬼麻煩，下下要扣低本護照，我出街買電話卡，火車，飛機票都要用護照，唔通下下退房，攞番本護照先咩。

一日張電話卡就得番少於 20% data ，提示我要再買 package.

仆佢個街，間士多只係幫我買咗 500MB data /week. 扣咗2萬5 Rial 。

仲要睇番 SMS ,得入咗 10000 Rial 落去嘅 record，都唔知係咪我開卡有少少錢，佢咁都唔放過。

收咗我 500,000 都唔充足。

頭先搵間電話鋪，130,000可以充到 2.5GB ， 人哋都係收我150,000。

德黑蘭都係多仆街。

已中3次伏。

正評比你, 唔好爛尾

呢間窮遊酒店個 Wi-Fi 用唔到，我都想貼相，無奈真係要慳 data ，本來我噚日係想入 5GB ，個電話仔幫我用網上入錢去我電話，入咗兩次，點知都係唔夠數買 5GB ，只能買一半。

帶部 notebook 咁多日都冇用到，仲諗着用嚟查嘢寫嘢。

樓主依家提供多啲資料出黎往後去既人有福了

我應該會好多地方去唔到。

依家喺粉紅清真寺等開門。

SIM card嗰part係不斷俾人昆錢

機場唔知收幾多啦，真係買唔到。

應該 2.5GB 夠用到星期日卦。

粉紅清真寺，有唔少強国人，同好似有香港人。

面皮薄，冇問人夾包車，下晝自己安排。

啲女真係可以喺裡面停留兩個鐘不停影相。

我上年去
機場有得賣
計返港紙70定唔知100左右
有5GB同用唔完嘅分鐘同sms, 30日

但呢啲地方任何規矩都係隨時可以變

我依家 total 洗咗 135,000張卡，流量仲冇咁多，一星期 3GB

唔明點解機場出唔到。

無譜係伊朗旅行嘅一部份

咁又係呀，喺德黑蘭俾張相的士司機話要去火車站，佢開好價15萬，1蚊美金都懶得同佢講價。

開咗車佢話要再睇張相，話依家先知去火車站，話誤會咗遠咗，話自己視力唔好，要加多5千。

嗰度離火車站都係5公里，我機場到市中心，六十幾公里都係60萬咋。

真係有事做好人係唔得過喎。

下晝包車都唔知會唔會再伏一次。

Tehran同埋關旅遊業事嘅係特別冷漠㗎

Anyway平常心啦

我都會再嚟嘅

依家掃梗啲伊朗旅遊書

由 80,0000～1,200,000 都有。

買嚟做 ref.

Lonely Planet Iran 2017年版
有有其他

2017版，今年四月出埋殘體版。

同埋當地嘅書，圍番十蚊美金以下，都好抵買，但我仲未想拎，只買咗本波斯波利斯嘅書。

800,000

Iran 書，等返德黑蘭再搵。

今日成功去完波斯波利斯同埋 Naqsh-e Rustam 個帝王墓。

今朝喺粉紅清真寺門口個司機問我包唔包車去波斯波利斯，開價十美金。

我又冇查價就應承咗，網上睇有啲平啲，如果肯收 Rial 嘅話，因為 Rial 比之前跌咗勁多。

講好晒包去邊同埋幾多個鐘，要包日落先走，佢話冇問題。

佢話最好兩點出發，否則唔夠時間，我仲想晏啲添。

佢好準時兩點前已到我酒店樓下，仲早5分鐘 send 咗個 SMS 我。

出發係佢自己嚟番，冇賣我俾人。

圖轉頭先發，喺街頭食烤肉中，準備走。

諗住12月去，原本諗住去俄羅斯，但俄羅斯好似好凍

俄羅斯睇你去邊忽，一般人去嘅旅遊地方，哈爾濱會凍過佢。

就算上到北極圈摩爾曼斯克都未必夠去哈爾濱凍
。

巴打係咪講緊俄航回程係Moscow個12個鐘
我都係諗住12月搭呢條線

莫斯科就熱啦，上年除夕得嗰零度，落晒雨，成條街都濕嘅。

歐洲嗰邊俄羅斯，除咗SPB同莫斯科仲有冇邊度值得去

btw仲會唔會再去伊朗 睇你post就覺得俾人吹大咗，又冇機票

上摩爾曼斯克睇極光

但其實兩個城市有做足功課都可以去好多日。

伊朗好大，我依家先兩個城市咋

睇梗今日買唔買到機票去多個。

下次要睇機票買唔買到咁平先算。

得三個選擇
1. HKG坐俄羅斯
2. HKG坐南航 仲ON9
3. 去曼谷坐阿曼 依個其實真心諗得過

HKG坐俄羅斯 真係好撚貴 成5100 同一時間去荷蘭先3700

我prefer係俄佬
中國唔考慮啦轉一萬次機
阿曼仲貴過俄佬喎好似，俄佬雖然5000幾但回程個時間gap算靚，當比多少少玩多次Moscow
去旅行不嬲越冷門越貴，伊朗雖然開始公廁，但同荷蘭比冇意思既

12個月去伊朗幾凍下，仲要玩室外四圍走多。

德黑蘭都零度。

上網睇過下都有個位數，德黑蘭我淨係預頭尾個兩日，向南應該有5,6度我諗
同埋唔食聖誕新年紅日點去到10日

上年十二月都留意着當地氣溫，都係咁上下。

第一次扯火

噚日包部車個司機，今日就車唔到我去鹽湖，搵咗第二個車我。

佢開價美金，咁第一日都問過佢換當地錢收唔收，佢猛話唔知個 rate ，係要收美金，咁我都有散紙就照俾。

今日第二個車我，我就冇5蚊美金散紙俾，我都諗着照俾美金，佢又冇得找5蚊美金過我，咁酒店就唔知邊度查過 exchange rate 1:110,000，咁我就照俾 550,000，個司機覆番電話俾噚日個司機，佢係都要話收美金，搵埋酒店經理出嚟幫手翻譯。

今日個司機唔識英文，噚日嗰個識，經理就同我今日個司機做翻譯。

唔知噚日嗰個同經理講乜，係都要將我張美金換做 1,100,000，等我哋分。

我就話我有當地錢，唔駛你換，我直接俾 550,000 就係啦，咁個經理都明白。

但到同噚日個司機講，又話唔得，酒店都冇美金，冇得找散俾我。

又唔知個噚日個司機講咗啲乜，經理又再話要換 1,100,000 俾我，再俾司機錢。

我就好慶咁成叠 500,000 面額紙幣拎出嚟 (有二千萬)，我話我好多 Rial ，唔使再換。

咁最後大家落車喺酒店大堂，酒店經理可能諗着搵人換散佢。

我拎4張1蚊美金，其他俾 Rial ，再叫經理問個司機肯唔肯。

最後咁先收科。

咁你覺得個匯價低，你可以開高啲，咁我咪睇邊度着數俾邊樣囉。

你開到 1：170,000 ，我實俾美金你添，你找番 850,000 俾我，我梗係制啦。

你個 rate 低，我點會唔俾當地貨幣。

依家準備出去買火車票，睇下今晚走唔走到。

Esfahan 飛機今日 full 晒，冇得玩呢個城市了。

你都想去伊朗
記得你話過去過柬泰緬同尼泊爾

係呀 想去好耐 但因為冇fd想去所以係咁推遲
伊朗好似都要輕輕plan下好d，所以全部伊朗post都睇曬

其實去冷門地方會唔會都係預咗一個人去 好似樓主咁

我覺得其實冇關係，我好多地方都有朋友會去，但永遠唔會夾到時間，自己去夾人易過被人夾。

我好多行程見平機票就出咗先，有人 join 就 join ，冇人就算。

不過有啲真係啲 friend 淆底唔敢跟去。

我有個 friend 鑊鑊等我去咗，先會話去。

性格真係唔適合獨遊 試過一次
我係個種見到新奇野一定要同個朋友瘋狂討論鳩up個d人黎
但我都知個旅行list d國家好難有人陪，所以今次都改變下心態試多次

其實仲有個方法
去廣州搭南航經烏魯木齊去德黑蘭
都係4千蚊
諗緊年尾去

依個方法我諗過，其實仲傻，你廣州香港一來一回都成500
不如你去深圳坐好過

另一個我覺得都正路方法係HKG飛去IST
跟住IST在轉機飛

埋單應該都係4000中至尾左右

但仲未計VISA，伊朗VISA都成700

我都search 過
可惜年尾去嘅話
廣州飛先平
深圳飛要近6千

Visa $603

如果澳撚仲平幾十。

南航可以深圳飛，點解唔飛，除非貪廣州班機中午開啫，香港出發都係冇 so。

深圳最晏開 08：35 呢班，最遲要喺深圳6點半好出發去機場。

九個字前截 check in.

HOW ABOUT BNO？

廣州平幾多先？

邊間航空 好似幾ok

利申：淨係識用skyscanner，佢冇show既我全部唔知

斬件買 HKG>IST 在買 IST>IKA
聖誕節唔洗諗，仲貴

聖誕節得一個選擇，俄羅Ｂ航空

冇寫

原來係咁
聖誕揀南方都唔係唔得既，平d之外轉機係烏魯木齊個時間幾好，可以見識下新疆
但要轉2次機

５７個鐘喎，點玩阿大佬，一年得14日假渣

我搵到係3x個鐘

邊有咁多，去程同日到已經好好啦。

回程夜機走，第二朝到烏魯木齊，再轉番深圳。

你買依張?

北京兩小時轉機真心好博喎

經停唔算轉啦，落一落機坐番原來個位，落去打個轉啫。

通常冇咗一個鐘。

不過貴嘅話，我都唔會揀南航。

我查莫斯科來回要四百幾美金，拆開燃油費都120美金。

係呀，其實內心都揀左俄佬架啦
不過見仲有幾個月時間，咪諗下添

聖誕期間大概5500hkd，回程送靚時間莫斯科打卡一日遊，不過不失啦

俄佬要一次過買先平，我買咗 21/1～31/1

來回莫斯科，自己再買去 IKA 就唔抵了。

里數換都要俾千幾蚊。

如果有心去就早啲買，俄航倉位會不停升價。

咪傻啦，俄航個價只會升冇跌架。

唔同倉位賣完就會升價，只會升冇跌。

俄航一賣得我搶架，旺季愈遲買愈貴。

仲諗住睇多陣
好彩都尚算早，呢2日搞掂佢先
thx bro

我係未決定去唔去伊朗好，但14日假都沒咩好簡嚕
摩洛哥又俾中國佔領左

東南亞，東歐又去過

俄航玩法唔似其他航空公司，唔會突然做 promote 減價 ，佢永遠係第一日可以買到嗰陣係最平。

不過你要計係買得回程先有用，要留意回程日子幾時開賣，嗰日就捕着，旺季遲幾個鐘係會貴首批幾百。

但跟着幾日個價都會係差唔多，慢慢升。

啲機票網成日貼話俄航特價，其實就係啲冇人飛嘅日子，個平倉位未賣完，咪仲係最平個價囉。

去啦，值得去。

不過都係有支那人，冇得避，但遊客都仲係算少。

物價真係平到癲，出面 14x,000 換到返嚟嘅錢，好洗到笑。

啲嘢一收美金就唔抵。

巴打同我一樣
東南亞去左好多，東歐幾年前去過而且唔係特別迷歐洲冇乜性趣咁快又去
摩洛哥真係唔好，大陸免簽
非洲其他冇睇過有咩好玩，動物大遷徙麻麻，南美想去但太貴不了

巴打意思係一野就買曬來回全部機最平？
呢個梗係啦，假期有限 我都好懷念讀書個陣淨係買一張單程就去

俄航國際線一定要玩來回，連埋第三國嗰程都要一次過買，否則拆散買勁貴。

國際轉國内就要格價，多程國内線或太複習，分開國際同國内線仲平。

我今朝先同個朋友討論完來，12月冬天太凍，基本上東西歐，俄羅斯，中亞都可以不了
去完緬甸，泰國，越南，真心覺得寮國都係得個名，唔覺得有咩特別，柬埔寨依D更加算數

即係得番澳洲，美國，中東，非洲，意大利，西班牙果頭可以考慮
咁樣諗諗下，伊朗反而變左最好選擇

平心而論唔介意佢太熱門既話柬埔寨個吳哥係好睇既，但再去蒲甘（加上冇乜特別欣賞建築既能力）會覺得有少少重複，但如果你緬甸係好耐之前去既話，柬埔寨可以一戰
我就隔左2年，覺得有d差唔多咁
中東除左伊朗我只考慮過以色列約旦，但查過以色列凍到仆街加上聖誕期間應該變成旺角所以都係算，其他國家未有好似呢度咁多巴打咁夠僵去

個rate仲係 USD 1 = IRR 42,000
如果呢個rate物價貴好多

同埋見你都遇到scam

機場上面找換店 1：147,500

市中心我搵人換都有 145,000

我係心急見九點三就入咗境，係想搏仲有冇地鐵返市區，先急着換。

上網有人話二樓高，但冇講到同市區幾乎差唔多，知道嘅人我就上二樓睇咗先，我係喺機場都冇換，諗着市區仲高。

我依家除番係 1：120,000

又唔係話好差，一個月前都未必有咁高。

經一事，長一智啦。

但依家都仲有成百美金嘅 Rial 用。

頭先去 super store 掃貨，雀巢 cappuccino 一盒十包裝先係 175,500 計番美會都係個二，個三，十蚊港紙，抵到笑啦。

潘婷洗頭水 180ml 141,800 連一美金都冇。

伊朗最麻煩真係訂酒店，人大過真係唔想好似以前學生咁
咩都唔PLAN去到先逐間搵，咁搞真係好煩

所以我第一間係司機介紹

第二間係巴士落車見到第一間就邊間。

英美護照（同埋澳洲定加拿大）一定要跟團
幾多錢已經唔係重點
所以除非無特衰，如果唔係唔好諗BNO啦

啲嘢喺依家仲未調整入口價真係平到癲
。

進口洗頭水，沖涼液，法國+俄撚做，加埋先3美金

韓國雀巢咖啡，10蚊港紙一包。

你依個消息邊到得番來

好多地方都有講

呢個英國政府寫俾佢國民睇嘅

樓主係咪去過murmansk?
我聽日去 有無極光tour推薦?

冇介紹。

上次去都冇跟，網上 search 過，但手頭冇資料了。

自己去咗個好偏僻嘅村，可惜天氣問題都係睇唔到。

巴打我想問下調整入口價即係點
我淨係知黎緊10月好似係會有進一步制裁，係咪物價會爆升返？
唔係好了解呢d制裁乜乜乜

貨幣貶值

入口貨，你要用外幣結算，來貨價自然會漲價

連帶其他嘢都會升。

係燃料呢啲應該唔升嘅，1L 汽車電油講梗 10,000 Rial ，一美金入15升。

睇下呢兩日經唔經開電話鋪再格下價先。

咁如果買佢本地牌子野係咪就冇乜影響 唔知有冇本地牌子
就咁睇依家d物價真係幾抵屌，3個月後唔好升太多啦希望

雪糕，可樂都好平，可樂 1.5L 街價係 30,000

1L 嘅盒裝果汁大約 100,000

噚日去咗間伊朗家樂福

625克雪糕 107,000

另一款 63,000

其實係要睇埋佢匯價升番未。

匯價跌，啲嘢未升咪抵囉。

匯價跌，啲嘢升咪打和。

匯價升，啲嘢升完冇跌咁就貴咗囉。

匯價升，啲嘢冇升就再打和。

識唔識睇佢哋啲數字

喺德黑蘭最貴一餐，暫時都冇去高級餐廳食過。

喺北面個 Tajrish 附近個 ARG 商場 food court

甜酸雞塊 370,000
果汁 140,000
白飯 100,000
兩個價唔知有撈亂，啲飯生米嚟。

個粟米湯 140,000

呢餐喺 Tabiat Bridge food court

270,000

我唔識又點列番幾錢出嚟。

但一定要識，唔識你真係拎着張火票票都唔識睇時間，Car, Bed 都唔知。

火車站，設拉子地鐵啲 schedule 都係得呢啲文列時間。

不過好易學，係有啲數字係會有兩個寫法，佢哋會同時用。

撒哈拉以南嘅非洲，如果唔睇動物會唔會冇乜嘢睇

btw, 我睇wiki，印尼都係大陸免簽

我估係既，非洲除左北非之外，文化歷史都好弱下 完全冇個種我想去個種文明古國feel，而且中非好似好多乜乜柒柒傳染病 當然我係印象派，冇研究過

我究竟叫咗嚟乜食呀？

馬撚咁粗嘅熱狗

未知幾錢，應該廿萬有找。

伊朗整體飲食ok嗎 使唔使帶杯麵

最好就帶，伊朗冇杯麵賣。

唔係 pizza , 熱狗就漢堡

一係啲烤肉，冇外國連鎖餐飲。

係啦，俄航每年6月1日至9月30日既機票係咪旺季特別貴

早買就冇問題。。

我聖誕係來回莫斯科 3,600

因為要等回程可以買先買得，變相去程好難最低價。

今晚就返德黑蘭，又係火車。

880,000 就返得去，50蚊港紙，坐一千公里，14個鐘。

今晚準備互射。

伊朗火車似支那軟臥，但張檯會喺中間，到瞓就摺埋張檯，下面張床都可以拉出少少。

另外上鋪到時拉番落嚟。

不過行李位唔夠深，啲喼唔可以直插，4個人嘅行李係幾乎擺唔晒。

屌，係出年。

俄航就你想平，就拎你回程日子，查到嗰日可以買先得。

依家已經賣到出年七月尾。

你係七月尾前回程，就依家已經要買。

其他航空公司就裝個又飛啦 app ，留意佢通知。

一般七月前出發都仲會有機會特價。

你今年十月內唔買，冇人知其他航空公司幾時收燃油費，加親你預過千，因航已經係千三。

俄航自己官網 app

俄佬都有飛行哩數
難唔難換？ 但俄航1年其實都未必搭到1次

好難，如果你唔係貴票，來回香港係得七千幾。

2萬夠換1～2小時機嘅來回。

當年係Tehran LP介紹換錢果條街換，不過每日真係換完就無哂錢
遇到個uncle主動用英文問我有無野幫到手，帶我去附近地鐵站買埋卡開埋plan
不過永遠都唔知佢開乜鳩plan俾我， 後尾成日扣哂我credit搞到我上唔到網

真係正

同埋伊朗一炮過去好過分開咁樣去
d交通效率低，前後交通假期都返哂度
經典路線都係Tehran>Kashan>Esfarhan>(Yazd)>Pussypolis> Shiraz
通常hostel周不時遇到人咁樣玩落去，大陸人都唔少，backpacker質素相對高d
周不時下個城巿既hostel又見返同一班人
Kashan,Yazd d 花園先比較似d伊朗
Tehran唔知講乜好 一來主要目的去左搞土庫曼簽證
所有要收錢景點真係要諗清楚先好入，求其一個地方外國人都係水魚價
反而d免費既有時會有驚喜，eg光明王之墓
伊朗影相真係要小心d，陪我同行個哥仔係shiraz影個軍營出面既畫，佢影得耐搞到我同佢比人邀請左入去，d on9上司連我越南下龍灣既片都del埋

我呢次換咗300美金，平均計換咗 3千6百萬，依家仲用剩成千萬。

遇咗咁多搵笨都用剩咁多。

我連地鐵卡都入咗50萬，到依家都未知有幾錢剩。

酒店又係，留半日都俾足一日錢。

頭先去大市集都搵唔到地方洗錢。

不過德黑蘭消費係比設拉子貴，飲罐可樂都3萬，嗰邊買到枝 1.5L 啦。

依家用 app call 咗部黃的去梗機場，66萬仲貴過我嚟嗰架。

那有假？

我夠想去得耐，不過真係未試過去咁遠又玩到咁平。

只係伊朗5千有找。(計埋簽証)

依家 Rial 低水，我啲景點幾乎去得都俾錢入去。

我仲要撞正星期四唔知乜嘢日，喺設拉子，我入咗4個景點都免費，包括帝王墓同波斯波利斯。

嗰日都慳咗幾十萬。

2015 1us=~34000,剩返d散紙依家應該依家仲cheap過廁紙
Tehran塞都塞死你
只敢搭BRT同地鐵

嗰陣以呢個rate計，消費會唔會有啲高

樓主上面話幾日喺伊朗使咗唔夠USD300（未計簽證）

住宿佢地都係用返美金換算多，有心機可以講平好多

沒有最低，只有更低

今晚機場二樓找換店。

最後血拼

兩本加埋先 410萬。

我喺旅遊區，一本都開我四球幾。

依家個 Rate 已經係佢嘅5倍，咁你話會爭幾多丫。

我係出入機場先的士，市區入機場都要十個字。

市區內勁塞車。

巴打可唔可以講下條經典路線大概每個城市預幾日
想去埋Mashhad既邊度插最好？

除左tehran 唔知點安排（比較大)，其他城市留2日會好d，Kashan同Yazd有d似可以二揀一都得，不過Yazd好似多dd變化

由Kashan識到人一齊玩到去shiraz
你都可以yazd搵包車去波斯普利斯，睇完叫佢車埋你去shiraz，應該會用左你一日時間，伊朗交通都係一件好撚煩既事
你可以參考下LP同佢d時間表(google啱啱搵)既，我見Yazd去mashdad程車最短，因為Mashhad點都唔係好順路，飛機火車果d資料唔係好多

Mashhad我都有去 但我因為要返去tehran既領事館拎野，所以由shiraz返去Tehran休息左2日再坐夜車去Mashhad （最辛苦一程車)

第一日Mashhad跟左個日本仔去Neyshabur即日來回，第二日先去個清真寺
全陸路出入伊朗，所以唔知搭飛機既野

巴打你好，我終於買左機票下個月去
依家卡左係visa度，上網填曬form，入埋verification code
佢send左個email話我個申請依家register左啦，話等至少5個工作天先可以track
咁我想問依家係咪比錢，print佢份野，帶齊文件殺上去？
定等5個工作天佢會有野比我

冇嘢俾你，你要入數上去交上面講嘅嘢。

好彩問下 打工狗得聽日有時間去銀行
online過數好似未有人試過

你要交齊嘢，佢網上先會轉叫你上去攞簽證，不過你跟番佢之前寫底個日期上去就得。

thx bro
聽日比左錢就齊野
但又要請假上去交，拎又要第二日，on99

巴打，順便問下領事館交野個part大概要搞幾耐？
諗住搵日趁出office做野，9點即刻衝上去，9點3走人，15分鐘夠唔夠

冇人嘅話實夠。

記得入數紙影夠兩張。

設拉子大巴札去到夜晚八點都仲好多間鋪開。

牛仔褲 ok

短裙襪褲，就應該冇乜女仔着。

佢地著衫應該比較深色／沉色？
一月去唔知會點

一月得幾度，你都唔慌着得少喎。

冬天正常唔係多數深色衫多咩？